梁天琦籲港人： 勿跟政權賭命

梁天琦籲港人：
勿跟政權賭命

梁天琦

【本報訊】反送中運動持續近兩個月，因暴動罪判囚六年的本土民主前線前發言人梁天琦首度開腔，籲香港人不要被仇恨支配，在危難中時刻保持警覺與思考，並謂政治工作是要改變反對者的想法，轉而支持自己，「我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？」他又籲不要以寶貴生命與當權者對賭。

記者：曾偉龍

相關新聞：港鐵新巴車長今發動罷工慢駛

因暴動罪判囚六年、被視為抗爭者精神領袖的本土民主前線前發言人梁天琦發表約650字的致香港人公開信，他指參與反送中運動的港人展現了無比勇氣，改寫香港歷史，雖然真正的公義還未來臨，大家心中或充滿憤怒，但懇請港人「不要被仇恨支配自己，在危難中，仍要時刻保持警覺與思考」。

信中提到他時常反思，「政治的工作不只是要令支持自己的人繼續支持自己，而更是要令不支持自己的人轉為支持自己，改變想法，認同自己的方向。」他認為，如希望社會寬容地看待被論定為參與「暴動」的「暴徒」，並理解無聲者的訴求，接納無權者的諫言，「我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？」

身陷囹圄，梁天琦稱每逢周末晚上都會收聽電台的新聞簡報，隔天早上觀看電視早晨新聞，近午就會讀報。處身被鐵窗隔絕的世界，梁天琦稱，自知怎樣努力都無法想像抗爭者經歷的苦難和身心承受的傷痛，「在槍林彈雨中，親眼目睹鮮血灑在街頭，聽見四周的哀嚎吶喊，定必使你們悲憤不已」。

前日上環有抗爭者高舉本民前口號「光復香港，時代革命」旗幟。

「當本應解決社會問題的人選擇冷待，反而熱衷於將香港的命運放上賭桌作政治豪賭，我們需要的，不是以自己寶貴的生命和他們對賭，而是在苦難中煉成堅毅與盼望」

受傷和被捕人數不斷增加，梁稱，想起抗爭者將要面對的將來和難以癒合的傷口，「我很想知道，究竟有誰能夠撫平這個社會的創傷」。他質疑本應解決社會問題的人冷待事件，卻將香港的命運作政治豪賭，「我們需要的，不是以自己寶貴的生命和他們對賭，而是在苦難中煉成堅毅與盼望」。他祈求每個香港人都能平安度過這個歷史關口。

民主黨立法會議員鄺俊宇指受到梁天琦的公開信感動，他認同梁所指港人不應被仇恨所遮蓋，提醒抗爭者要對準政權，認清訴求，並謂不希望再有抗爭者「出事」。他又祝福梁，雖然對方僅能藉媒體感受外間世界，但「兄弟爬山，各自努力」，各有角色崗位，他期待有天可與梁為香港並肩作戰。

被判監16個月的佔中發起人戴耀廷，近日亦於獄中寫信予法新社，法新社指周一接獲戴的信件，信中形容7.1衝擊立會是轉捩點，顯示港人對武力抗爭的接受程度提升，戴認為這因政府拒絕正面回應非暴力運動的訴求所致，又指港人正思考有關暴力的問題，包括「甚麼是暴力？暴力一定是錯的嗎？是否所有暴力都該予以譴責？」他在信中重申，只有民主改革才可化解紛爭，以及打開解決問題的大門。

相關新聞：公僕周五集會 料2,000人參與

上一則
上一則
董梁獲力撐後變棄卒

下一則
下一則
47精英運動員聲討林鄭

港鐵新巴車長今發動罷工慢駛
公僕周五集會 料2,000人參與
京撐腰維穩 港警更囂張
懶理港媒追問元朗恐襲
「林鄭已反思」 泛民轟脫離民情
批評歐美搞局 不提顏色革命
民陣斥官媒屈搞港獨
董梁獲力撐後變棄卒
47精英運動員聲討林鄭
江旻憓：香港傷癒會變強
Now警黑密會片消失 fb否認刪除
保安局員工促李家超下台
暴警無差別施襲 無辜洋婦飛撻落地
無預警向記者射胡椒球彈
西區居民斥內街放催淚彈
傳西鐵綫大搜捕 元朗拘3人
便利店拒警進入 遭威嚇阻差辦公
違反生產商指引 一發三彈平射人群
「警棍僅纏索帶」不被信服
救護車入示威區須警批准
水炮車或周日出動 可射癱人
國際特赦組織籲停向港售武
示威旗手 傳戰況穩軍心
梁君彥稱憂人身安全 拒開會查元朗恐襲
元朗白衫軍制訂三方案對付示威者
鍾健平保釋遭留難
美商會促啟動獨立調查
柯文哲倡內地仿效晚年蔣經國
穿黑衣澳門人被拒入境
連登仔號召 8.5大罷工